\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yMa Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 9} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \includegraphics[scale=2.5]{papir-side1.png}\\
    \includegraphics[scale=2.5]{papir-side2.png}\\
    \includegraphics[scale=0.5]{opgave7.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item For at finde $y$ for $x = -3$ indsætter man $-3$ i lignignen og isolerer $y$:
        \[2\cdot (-3) + y = 10\]
        \[\iff y = 10 -2\cdot (-3)= 16\]
        \item 
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.25]{opgave7b.png}\\
        \end{center}
        \item Med et værktøjsprogram finder man viklen mellem de to linjer til $60.255^{\circ}$
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale=0.5]{opgave8.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.25]{opgave8a.png}\\
        \item Ved at indsætte 25000 i stedet for $f(x)$ og løse for $x$ finder man tidspunktet hvor der var 25000 fisk i søen:
        \[25000 = \frac{60000}{1 + 5 \cdot 0.8187^x}\]
        \[x= \frac{\ln(\frac{\frac{60000}{25000} -1}{5})}{\ln(0.8187)} = 6.36\]
        Efter ca. 6 år vil der være 25000 fisk i søen.
        \item \includegraphics[scale=0.25]{opgave8c.png}\\
        \item $y2 = 10000 + 1666.97968833112\cdot x + 111.152851252341\cdot x^2 + 1.85289545337743\cdot x^3 - 0.247099126830499\cdot x^4 - 0.0189478243698173\cdot x^5$
        \item \includegraphics[scale=1.2]{opgave8e.png}\\
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale=0.5]{opgave9.png}\\    
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item For at bestemme en ligning for tangeten til en graf bruger man følgende formel:
        \[y = f(x_0) + f'(x_0) \cdot (x-x_0)\]
        \[= x_0^4-14x_0^2+24x_0 + 4x_0^3-28x_0+24 \cdot (x-x_0)\]
        Vi indsætter nu 3 i vores ligning:
        \[= 3^4-14\cdot3^2+24\cdot3 + 4\cdot3^3-28\cdot3+24 \cdot (x-x_0) = 24x -105\]
        \item Ved at diiferentiere $f$ og løse for $x$ i $f'(x) = 0$ får man følgende tre svar:
        \[-3\]
        \[2\]
        \[1\]
        Ved nu at løse for $x$ værdier mellem de tal kan vi finde monotoniforholdene:
        \[f(-4) = 4\cdot(-4)^3 -28\cdot(-4) + 24 = -120\]
        \[f(0)=\cdot(0)^3 -28\cdot(0) + 24 = 24\]
        \[f(1.5)=\cdot(1.5)^3 -28\cdot(1.5) + 24 = -4.5\]
        \[f(3)=\cdot(3)^3 -28\cdot(3) + 24 = 48\]
        $f$ er aftagende i $]-\infty;-3]$, stigende i $[-3;1]$, aftagende i $[1;2]$ og stigende i $[2;\infty[$
        \item Ud fra svaret i b) ved vi at minimumet enten er i $f(-3)$ eller i $f(2)$:
        \[f(-3) = -3^4 -14\cdot(-3)^2 + 24\cdot(-3) = -279\]
        \[f(2) = 2^4 -14\cdot2^2 + 24\cdot2 = 8\]
        $f$ har minimum i $x = 8$
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale=0.5]{opgave11.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Ved regression får man tallene $a$ og $b$ til:
        \[a = -21.190\quad b = 609.169\]
         \item
         \[f(21) = -21.190\cdot21+ 609.169 =164.18\]
         \[g(21) = -64.6\cdot21 + 1735 =378.40\]
         \[\frac{f(21)}{g(21)} = 0.4339\]
         Tallet viser hvor ulykker der 21 år efter 1997 var spiritus-trafikulykker.
         \item Residualspredningen kan findes med følgende formel:
         \[s = \sqrt{\frac{r^2_1 + r^2_2 +\hdots+ r^2_n}{n-2}}\]
         Residualerne $r$ kan findes ved:
         \[r_i = y_i - (a\cdot x_i+b)\]
         Med et værktøjsprogram finder man residualspredningen til 153.22
    \end{enumerate}
\end{document}
